\chapter{Typ Checker}
\label{chap:typcheck}

\section{Übersicht}
\label{sec:typcheck_overview}
Der TypeChecker ist der Teil des Compilers, der sicherstellt, dass gewisse Regeln eingehalten werden und gewisse Programm-Fehler entdeckt werden.

\section{Funktionsweise}
\label{sec:typcheck_func}

Der TypeChecker überprüft rekursiv die einzelnen Knoten des Parsebaumes und ruft für jeden Knoten des Baumes eine spezielle Methode auf, die, passend für den jeweiligen Knoten, überprüft ob dieser regelkonform typisiert ist.
Jeder dieser Methoden überprüft den jeweiligen Typ des Knotens und ruft rekursiv die nächste Methode auf, wodurch sichergestellt wird, dass der ganze Baum durchlaufen und überprüft wird.
Wird ein Fehler entdeckt wird der Compilevorgang komplett abgebrochen, da eine Fehlerkorrektur zu aufwendig und komplex wäre.

Folgende 4 möglichen Fehler, werden überprüft:
\begin{enumerate}
\item Eine doppelte Definition von Identifiern
\item Arrays mit einer Größe von kleiner als 0
\item Benutzung eines nicht definierten Identifiers
\item Zuweisungen von inkompatiblen Typen
\end{enumerate}